% !TEX root = ../vorlage.tex
\section{Konzept und Terminologie des Stadtaufbaus}
In diesem Kapitel wird auf die Terminologie der Anwendung eingegangen. Danach wird erläutert, wie die Stadt aufgebaut wird und welche Interaktionsmöglichkeiten bestehen.

\subsection{Terminologie}
Es existieren insgesamt fünf wichtige Objekte, welche für das Aufbauen der Stadt verantwortlich sind. Die Abbildung \ref{fig:beziehung_stadt} zeigt die Hierarchie der einzelnen Objekte. 
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.1\textwidth]{images/beziehung_stadt}
  \caption{Beziehung zwischen den wichtigsten Objekten für den Stadtaufbau}
  \label{fig:beziehung_stadt}
\end{figure}

\paragraph{Room}
Der Room ist in der zu projizierenden Stadt das oberste Element. Er stellt die Dimensionen des realen Raums dar, in dem die Anwendung verwendet werden soll. Direkt im Unreal Editor können die Breite und Tiefe des Rooms angepasst werden. In Abbildung \ref{fig:screenshot_room} ist ein Screenshot aus dem Unreal Editor zu sehen. Der graue Bereich stellt den Room dar.
\paragraph{Chunk}
Ein Teil eines Rooms ist ein Chunk. Die Chunks können ebenfalls direkt im Unreal Editor gesetzt und verändert werden. In diesen Chunks werden die Gebäude erscheinen. Wie beim Room können Breite und Tiefe definiert werden, allerdings hat dies direkten Einfluss auf dieAnzahl der Gebäude, die später projiziert werden. Es können ebenfalls die Scalings der BuildingBlocks definiert werden über Minimal- und Maximalwerte . In Abbildung \ref{fig:screenshot_room} ist ein Screenshot aus dem Unreal Editor zu sehen. Die grünen Bereiche stellen Chunks dar.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/screenshot_room}
  \caption{Screenshot aus dem Unreal Editor, Room und Chunks}
  \label{fig:screenshot_room}
\end{figure}

\paragraph{ChunkBuilding}
Die ChunkBuildings sind Objekte, in denen später ein Building erscheinen wird. Dies ist ein Helferobjekt für Schatten, die unter den Buildings zu sehen sind. Diese müssen allerdings größer sein als die Buildings ansich, um realisisch zu wirken. 

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/chunkbuilding}
  \caption{Beispiel eines ChunkBuildings}
  \label{fig:chunkbuilding}
\end{figure}

\paragraph{Building}
Ein Building wird auf einem ChunkBuilding platziert. Es dient zur Verwaltung mehrer BuildingBlocks. Ein Szenario hierfür ist das Zerstören von BuildingBlocks. Das Building merkt sich alle zerstörten BuildingBlocks. Sobald alle BuildingBlocks eines Buildings zerstört wurden, sorgt das Building dafür, dass alle zugehörigen BuildingBlocks wieder erscheinen.

\paragraph{BuildingBlock}
Ein BuildingBlock ist das elementarste Element in dieser Anwendung. Ein BuildingBlock hat eine fest definierte Größe (100x100x200), welche durch ein Scaling später verändert werden kann. Allerdings müssen immer die Seitenverhältnisse beibehalten werden. 

\paragraph{Kalibierungspunkt}
Der Kalibrierungspunkt dient zur Orientierung im Unreal Editor. In der Anwendung hat dieser keine Verwendung. Er soll es einfacher machen, zu zeigen wie der Raum relativ zum Smartphone später im Unreal Editor platziert werden muss. Die x-Richtung des Kalibierungspunkts im Unreal Editor entspricht hierbei der Blickrichtung der Kamera des späteren Smartphones.

\subsection{Stadtaufbau} 
Der Stadtaufbau beginnt mit dem Aufruf des Events \textit{OnInitialize} im Blueprint Room. Im Room wird dann für jeden Chunk ebenfalls ein Event \textit{OnInitialize} aufgerufen. Dort findet dann die erste Berechnung statt; Es wird der Wert des maximalen Scalings der BuildingBlocks ausgelesen. Dieser Wert wird im Unreal Editor direkt am Chunk gesetzt. Es wird eine Anzahl an maximal möglichen ChunkBuildings definiert, welche mit dem maximalen Scaling in dem aktuellen Chunk möglich wären. Siehe Beispiel in Abbildung \ref{fig:stadtaufbau_1}. 

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/stadtaufbau_1}
  \caption{Beispiel der Berechnung möglicher ChunkBuildings in einem Chunk, Maximum BuildingBlock Scaling: 2.0}
  \label{fig:stadtaufbau_1}
\end{figure}

Die Berechnung findet in der Funktion \textit{SplitChunk} im Blueprint Chunk statt. Der Chunk erzeugt die ChunkBuildings mit der berechneten Transformation und löst das Event \textit{OnInitialize} am ChunkBuilding aus. Das endgültige Scaling der Transformation eines ChunkBuildings findet zufällig statt. Hierzu wird die sogenannte \textit{Sobol Sequence} verwendet, die Unreal Engine bietet hierfür bereits eine vorgefertigte Funktion \textit{Random Sobol Float}. Die \textit{Sobol Sequence} sorgt für einen Pseudozufall, der gleichmäßig verteilt ist. Der Zufallsgenerator wird mit einer Seed versehen, die im Unreal Editor fest am Room gesetzt werden kann. Durch die Seed ist es möglich, die exakt gleiche Stadt wieder aufbauen zu lassen.\\
 Das ChunkBuilding erzeugt schließlich ein Building mit einem geringeren Scaling, um den Schatten unter dem Building passend darstellen zu können. Ebenfalls wird hier am Building das Event \textit{OnInitialize}. Das Building definiert nun zufällig die Anzahl der BuildingsBlocks, in dem es wieder mit der Funktion \textit{Random Sobol Float} eine Anzahl an möglichen BuildingBlocks im Building berechnet. Die Position der Transformation eines BuildingBlocks ist in x- und y-Koordinaten identisch zum Building. Lediglich die z-Koordinate wird abhängig von der Höhe der Gebäude (zufällig berechnetes Scaling im ChunkBuilding) erzeugt.

In Abbildung \ref{fig:screenshot_vogel} ist eine beispielhaft aufgebaute Stadt aus der Vogelperspektive zu sehen.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=1.0\textwidth]{images/Screenshots/2}
  \caption{Screenshot einer Stadt aus der Vogelperspektive}
  \label{fig:screenshot_vogel}
\end{figure}


\subsection{Interaktionsmöglichkeiten mit der Stadt}
Mit der Stadt kann während der Verwendung der Anwendung interagiert werden. Ein Benutzer kann auf BuildingBlocks ein Touch-Event auslösen, welches dafür sorgt, dass sich das Material des jeweiligen BuildingBlocks verändert. Nach insgesamt drei Touch-Events wird dieser BuildingBlock zerstört. In Abbildung \ref{fig:buildingblock_destroy} wird illustriert wie das Zerstören eines BuildingBlocks innerhalb eines Buildings funktioniert. Das \textit{Fallen} der obigen BuildingBlocks funktioniert mit Hilfe der \textit{Simulate Physics} Eigenschaft der Unreal Engine. Die BuildingBlocks besitzen die Eigenschaft \textit{Gravity}, so dass eine Gravitation der BuildingBlocks simuliert wird. 
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/buildingblock_destroy}
  \caption{Illustration der Zerstörung eines BuildingBlocks}
  \label{fig:buildingblock_destroy}
\end{figure}

\subsection{Materials der BuildingBlocks}
Die Materialen werden über das \textit{AndroidStuffPlugin} bereitgestellt. Dieses Plugin wurde durch Antonio Zea, Karlsruher Institut für Technologie, entwickelt. Durch den AndroidManager sowie den MaterialManager im Unreal Editor werden die Materialen geladen. In diesem Projekt werden die Materialen im Building in der Funktion \textit{getMaterial} geladen und dem BuildingBlock übergeben (siehe hierzu Abbildung \ref{fig:getmaterial_building}), dieser setzt dann sein eigenes Material.
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/getmaterial_building}
  \caption{getMaterial-Funktion im Building}
  \label{fig:getmaterial_building}
\end{figure}
